%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
L'examen d'entrée dans une école d'électronique comporte trois épreuves notées chacune sur 20 et affectées de coefficients :
 mathématiques : coefficient 4 ;
 physique : coefficient 3 ;
 français : coefficient 2.
Pour être reçu à cet examen, il faut obtenir une moyenne sur 20 supérieure ou égale à 10.
\begin{myenumerate}
\item Alain a obtenu 10 en mathématiques, 12 en physique et 8 en français. Est-il reçu ? Justifier la réponse.
\item Lise a obtenu 8 en mathématiques et 11 en français.
Quelle doit être sa note minimale en physique pour être reçue ?
\item Julien a obtenu 10 en physique. Sa note en mathématiques est le double de sa note en français. Sa moyenne est 10.
Quelles sont ses notes de mathématiques et de français ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Résolution de problèmes. Les équations sont présentes bien que l'on puisse faire sans.